做左業主一段時間 分享下點揀租客同樓

純粹分享下個人經歷

地點選擇
香港九龍新界都無所謂
租金回報差唔遠
新界聽落好遠
不過佢地租得自然有原因
乜都假 近地鐵站先係皇道
不過新界既防守能力較弱 升得快跌得快

另外 租客人數最好少過房間數目
㢆印一定要各自比

屋苑選擇
- 1房2房最搶手
- 中至大型 半新半舊 唔洗維修 管理費平

職業
10分 正苦officer grade 醫生 律師 公司高層
8分 正苦散仔grade engine佬 護士 會計 manger grade MT programmer
5分 普通文職 工盤 大學生 banker 物流 IT狗
2分 要跑數既工 地產 健身美容狗 電訊 保險 廚房 sales 貨倉 傳統創業
0分 散工 炒股 新興既創業

特別想講內地大學生
好多時佢地同人夾租 願意一年性交一次
咁令業主你資金流動性大
但要小心大陸人好污糟 風險自己恆量

租客選擇

10分
年輕新婚
- 熱戀摸索期
- 通常第一次租樓 對單位要求不大
- 唔小心生左個b, 3 5 7年內都唔會搬走 可以硬食加租

8分
家庭客
- 穩定收入 穩定家庭
- 開支大 所以寧願加租都唔想比多筆錢搬

跨國公司租客
- 一般係用hosing allowance 所以可以獅子開大口
- 但小心佢唔會同你錫住間屋同傢私

5分
單身
- 防止左家暴既可能性
- 好聽就叫單身貴族 唔好聽就老姑婆 性格好多時都有問題

3分
- 咁低分 睇樣就知

想問問蝗蟲家庭有幾分

家庭客,小朋友讀緊幼稚園/小學,呢D應該最穩定
如果你唔係飛禽大咬,一加加十幾廿個%,佢地多數都受

可能我表達得唔好
其實唔太關人種國藉事

始終要見面交談下 估計下性格
如果有正當職業 個個又企企理理

如果係大陸人仲要租樓
咁聽落 起碼有工返 又唔係蠶食香港既分比弱勢人既資訊
又唔係150落黎食老綜 住公屋果種
絕對好樂意租比佢

除時佢響大陸大把地收緊租呢

正正係我意思
不過都睇住食啦
話晒都叫養住頭家

租金一般會叫高過心目中價錢幾多？

1成

Btw你個名

內地生先正
冇試過租俾佢哋會欠租
我又唔覺佢哋特別污糟
通常我會簡幾個大陸妹合租客
斯文啲又冇咁多嘢問
除咗佢哋通常會一次過交一年(有啲半年)租之外
優點有好多:

第一佢哋基本上唔會點講價，你開幾多就幾多反正都係老豆老母俾，最緊要係你嗰度近佢返學
第二佢哋好少揾業主整呢樣整嗰樣，試過有次上去收租問起先話有部冷氣壞咗，仲要原來個半月前已經壞緊，揾師傅上去整返又冇投訴
第三，亦係最正嘅，佢哋覺得住得好，到畢業退租會介紹返啲新來港入學嘅師弟妹嚟繼續租返你嗰度，真係AA錢都慳埋

已經好幾年冇再揾過AA放盤
同埋就算放盤都同AA講偏向唔想租俾本地人
班死cheap精最興未租就先壓價一千幾百講到牙血出埋都要講
又搲免租期
已經冇奢望你條窮撚一次過交一年租啦
一個月先交一次都硬係鐘意拖吓先安樂
催吓佢就講到好似你係衰人咁
一個月租金都要問你可唔可以月頭月尾分兩次俾
你話係咪低能
又懶係識啲嘢咁話邊啲邊啲係業主責任
要求多多冷氣雪櫃少少嘈又話要換新嘅俾佢
夠膽死燒盞燈擔都要你上去幫佢換
癡撚線

放過租 十個九個講係政府工

個個業主都唔鍾意租俾黑警,但D黑警成日話自己係打政府工
所以要問多句做邊個部門

要有工作證明

依家警察得罪你？又唔係冇交租

警察識開槍，你又識唔識？

咁你咪問下其他業主想唔想租俾你地囉

申請公屋宿舍啦

發現支那仔